% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=29919&id=2N30-3&n=2&d=10&s=2&s2=true&s3=true&s4=1&alea=K0Wp
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Multiplier deux fractions
\begin{exercice}[Calculatrice=false, Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Calculer et donner le résultat sous  forme irréductible.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
 \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{10}{9}\times\dfrac{12}{45}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{11}{-12}\times\dfrac{-3}{44}$\end{minipage}
 \end{enumerate}
\end{multicols}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
		\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=29919&id=2N30-3&n=2&d=10&s=2&s2=true&s3=true&s4=1&alea=K0Wp&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
\item Calcul de $\dfrac{10}{9}\times \dfrac{12}{45}$ :\\
$\begin{aligned}
\dfrac{10}{9}\times \dfrac{12}{45}&=\dfrac{10\times12}{9\times45}\\
   & =\dfrac{2\times5\times 2\times2\times3}{3\times3\times 3\times3\times5}\\
   &=\dfrac{2\times2\times2\times\cancel{3}\times\cancel{5}}{\cancel{3}\times3\times3\times3\times\cancel{5}}\\
   &=\dfrac{8}{27}
   \end{aligned}$
\item Calcul de $\dfrac{11}{-12}\times \dfrac{-3}{44}$ :\\
$\begin{aligned}
\dfrac{11}{-12}\times \dfrac{-3}{44}&=\dfrac{11\times(-3)}{-12\times44}\\
    &=\dfrac{11\times (-3)}{(-2)\times2\times3\times 2\times2\times11}\\
    &=\dfrac{\cancel{3}\times\cancel{11}}{2\times2\times2\times2\times\cancel{3}\times\cancel{11}}\\
    &=\dfrac{1}{16}
    \end{aligned}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Pour multiplier des fractions, on multiplie les numérateurs entre eux et les dénominateurs entre eux. On simplifie éventuellement les calculs avant d'effectuer les produits.\\
	Par exemple, \\
	$\begin{aligned}
	\dfrac{3}{7}\times\dfrac{1}{6}&=\dfrac{3\times 1}{7\times 6}=\dfrac{\cancel{3}\times 1}{7\times 2\times \cancel{3}}\\
	&=\dfrac{1}{14}
	\end{aligned}$ 
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $\dfrac{8}{27}$
	\item $\dfrac{1}{16}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}